消息指 : 正式落案起訴國安罪名包括譚得志、壹傳媒營運兼財務總裁、行政總監及一名理大生 !

警務處處長鄧炳強今日（2 日）表示，至今警方在《港區國安法》執法上拘捕共 97 人，當中 8 人被檢控。惟翻查資料，過去因國安法罪名而被正式落案起訴的人士只有 4 人。
另外 4 人，根據警方消息人士指，為人民力量副主席譚得志、壹傳媒營運總裁兼時任財務總裁周達權、行政總監黃偉強及一名去年被控藏胡椒彈槍等罪的理大生。儘管 4 人是涉及發表煽動文字、欺詐等罪名，而非被落案起訴違反國安法，但警方同樣界定 4 人為以國安法執法行動後被檢控之人士…

警務處處長鄧炳強今日（2 日）表示，至今警方在《港區國安法》執法上拘捕共 97 人，當中 8 人被檢控。惟翻查資料，過去因國安法罪名而被正式落案起訴的人士只有 4 人。另外 4 人，根據警方消息人士指，為人民力量副主席譚得志、壹傳媒營運總裁兼時任財務總裁周達權、行政總監黃偉強及一名去年被控藏胡椒彈槍等罪的理大生。儘管 4 人是涉及發表煽動文字、欺詐等罪名，而非被落案起訴違反國安法，但警方同樣界定 4 人為以國安法執法行動後被檢控之人士。

據警方消息透露，4 名非被落案起訴國安法罪名，但被警方界定為以國安法執法後檢控的人，包括譚得志，他自去年 9 月起還押至今，被控串謀發表煽動文字等 14 罪。

另外周達權、黃偉強與黎智英同被控一項欺詐罪，案件首次在去年 12 月提堂。2 人獲准保釋。

而理大生呂世瑜去年 9 月被捕，他被控無牌管有槍械、無牌進口戰略物品及管有攻擊性武器罪。警方曾在交代拘捕行動時指，呂世瑜涉嫌透過網購，經集運入口胡椒彈手槍等物品，再於網上發售，又涉在網上發佈煽動以武力達至香港獨立的文宣，涉嫌違反國安法。但他在被落案起訴時，並不涉及國安法罪名。

過去因國安法罪名而被正式落案起訴的人士只有 4 人，包括國安法下的首名被告唐英傑，他被指去年 7 月 1 日駕駛插有「光復香港 時代革命」旗幟的電單車撞向三名警員，被控「煽動他人分裂國家罪」及「恐怖活動罪」。前學生動源召集人鍾翰林被控違反「分裂國家罪」等四罪。「美國隊長 2.0」馬俊文被控一項煽動他人分裂國家罪。壹傳媒創辦人黎智英被控勾結外國或境外勢力危害國家安全等罪。

4 人至今還押當中，黎智英就保釋上訴至終審法院，法官昨日聽罷雙方陳詞後，押後裁決，期間黎智英繼續還押。

快必都2個月

根本上有咩搵唔到罪名嘅都用國安入嫁啦
駱廠公暨錦衣衛黑警李大導日日都係人一度作文

唔用國安法起訴又當國安法案件處理，用埋國安指定法官
任何罪行都可以咁玩

推

亂鳩嚟

所以咪話係任意拘捕

推咁先

大陸都未撚咁多人告黨安法